% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
  brazil,
]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  pdftitle={NA no R},
  pdfauthor={Hilton G. Fernandes},
  pdflang={pt-BR},
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\ifxetex
  % Load polyglossia as late as possible: uses bidi with RTL langages (e.g. Hebrew, Arabic)
  \usepackage{polyglossia}
  \setmainlanguage[]{brazil}
\else
  \usepackage[shorthands=off,main=brazil]{babel}
\fi

\title{NA no R}
\author{Hilton G. Fernandes}
\date{14/06/2021}

\begin{document}
\maketitle

{
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
}
\hypertarget{chap2-nanor_1}{%
\subsection{\texorpdfstring{\texttt{Chap2-NaNoR\_1}}{Chap2-NaNoR\_1}}\label{chap2-nanor_1}}

\begin{itemize}
\item
  \texttt{NA-01.R} -- apresentação do conceito de \texttt{NA} no
  \texttt{R};
\item
  \texttt{NA-02.R} -- comparação entre as constantes \texttt{NA} e
  similares;
\item
  \texttt{NA-03.R} -- aplicação de \texttt{NA\_integer\_} a operações
  com inteiro;
\item
  \texttt{NA-04.R} -- aplicação de \texttt{NA\_real\_} a operações com
  números em ponto flutuantes;
\end{itemize}

\hypertarget{chap2-nanor_2}{%
\subsection{\texorpdfstring{\texttt{Chap2-NaNoR\_2}}{Chap2-NaNoR\_2}}\label{chap2-nanor_2}}

\begin{itemize}
\item
  \texttt{NA-05.R} -- aplicação de \texttt{NA\_character\_} a operações
  com caracteres. Informações sobre coerção;
\item
  \texttt{NA-06.R} -- Informações sobre coerção -- qual o tipo de
  \texttt{NA} ?;
\end{itemize}

\hypertarget{chap2-nanor_3}{%
\subsection{\texorpdfstring{\texttt{Chap2-NaNoR\_3}}{Chap2-NaNoR\_3}}\label{chap2-nanor_3}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{NA-07.R} -- Condensação de \texttt{NA-01.R} e \texttt{NA-03.R}
  para operações com aritméticas de inteiros com \texttt{NA} e
  \texttt{NA\_integer\_};
\end{itemize}

\hypertarget{chap2-nanor_4}{%
\subsection{\texorpdfstring{\texttt{Chap2-NaNoR\_4}}{Chap2-NaNoR\_4}}\label{chap2-nanor_4}}

\begin{itemize}
\item
  \texttt{NA-08.R} -- Comparações de números com \texttt{NA} -- validade
  da comparação de números contra \texttt{NA\_character\_}; validade da
  comparação de caracteres contra \texttt{NA\_integer\_} e
  \texttt{NA\_real\_};
\item
  \texttt{NA-09.R} -- Uso de \texttt{NA} na conjunção com \texttt{\&} e
  \texttt{\&\&};
\item
  \texttt{NA-10.R} -- Uso de \texttt{NA} na disjunção com
  \texttt{\textbar{}} e \texttt{\textbar{}\textbar{}};
\end{itemize}

\end{document}
